新居屋彩興苑首10個月錄5撻訂

除了2016年的新居屋現撻訂外，作為出售居者有其屋計劃單位2017的新居屋屋苑近期亦有撻訂個案。

牛頭角彩興苑成交紀錄冊顯示，今年初至今共錄5宗撤銷買賣協議的撻訂個案，其中4宗屬於今年下半年出現，5個單位去年8、9月時售出，成交價261.13萬至360.77萬。

最新一宗撻訂個案為A座1樓6室，面積379平方呎，去年9月以261.13萬元購入，買家於本月初撻訂，若買家為白表客，以最少一成訂金計，估計損失訂金約26.1萬元；若買家為綠表客，以最少5%訂金計，估計損手約13.1萬元。

———————

說好的迫切扵住屋需求呢

過唔到壓力測試多....

居屋都撻

260萬都供唔捂？

政府擔保既

損手13萬好過損手$50萬

最新一宗撻訂個案為A座1樓6室

1樓又真係麻麻地。

事實上有唔少人對樓都係抱住炒賣心態
居屋都撻

比人炒魷

冇溫過書。 過唔到壓力測試 上唔到會

居屋政府做擔保
冇理由唔批按揭wo

無理由喎, 之前有人話冇野做都會批喎

2個人做保安都供得起下話...浪費晒

真係無收入都批既
不過可能覺得供唔掂掛

醒目轉5折 居屋
慳仲多

浪費

供得個萬頭一個月
不知幾輕鬆啦
我諗係位置差居多
綠表可能想要大單位同唔想要1樓

供一皮野都唔惦

可能心雄想用5折抽黎緊D新居屋 綠表大把機會...

唔止一皮既 皮幾重未計稅管理費

細單位真係一皮頭
管理費好似7舊姐

大家都避開個重點 明明係想買黎賺錢 見樓市跌就唔要

似一樓問題居多 如果係綠表重刷都合理

香港其實無房屋問題， 只有搵錢問題。

呢D正仆街

綠表值得重刷
聽講下期有5個屋苑6xxx 個單位。

以居屋計, 價錢+地區也很吸引, 不明原準業主動機...!

位置西 隔離重要比公屋圍住 狗都唔吊

係咪火炭 馬鞍山谷大左個數咋？
火炭果個位都好西

兩個地鐵站中間，要行上斜路十五分鐘
如果加上係一樓細單位
綠表重刷機會大

其實係粉嶺皇后山 3千幾個

不了

炒狗

諗起喚然一居

若買家為白表客，以最少一成訂金計，估計損失訂金約26.1萬元；若買家為綠表客，以最少5%訂金計，估計損手約13.1萬元。

既然明知位置／樓層不是自己心水, 點解仲要落訂...!?

咁又唔見 $ 131 K, 真係有米...

而家居屋都係清水房, 起碼你要預20萬裝修先搬得入去住.
我諗個條友真係好掹掹緊

似綠表 想重抽

香港一樓價冧就無房屋定居住問題

無記錯係子華度聽過

上個月明明先仲講緊借貴利都要上車、買唔倒樓「慘」到要周末去酒店先可以過新婚生活

都係果句，置業呢個決定，記住係自己揀，無人搵槍指住你去買

房署擔保
好難上唔到

9成9綠表，因為得一次機會 覺得5折之後仲會再平同更多供應，到時賺唔止10幾萬。如果白表 祝佢好運可能之後10年都未必再中

彩興苑仲要1樓
唔係大單位
你地話炒???

如果唔鍾意個單位，一開始就唔好落訂
根本就係驚樓價升，所以唔鍾意都照買
宜家樓價跌，咪撻訂囉

大笑左

好明顯因為覺得原價已經買到私樓
俾著你都撻訂啦
私樓升值快咁多

260萬380尺, 新界樓都要跌5成先有喎

市區居屋都撻，咁東涌梅窩嗰啲點撚算

垃圾，壓力測試都過唔到

居屋邊撚到有壓力測試

居屋都撻?

唔奇呀 第一批都有六十幾單啦

班硬好真係痴撚左線

咪亂屈人係硬好啦 佢可能唔識者
講野就唔該均真D

上年wor

同時損失抽中嘅運氣

剛需呢

上年揀樓落訂，今年撻
唔係咩?

冇ga
根本係panic buy
d人foresee樓價升，咪一窩蜂去買，乜單位都照殺

宜家樓價開始跌，咪收哂手等跌多d

係，上年年尾簡

樓市升浪持續20個月，即使今年樓市將面對加息危機，向有「樓市大好友」稱號的祥益地產行政總裁汪敦敬卻認為，過去幾年市民已看到不買樓的風險，「父幹族」財富效應漸成趨勢，今年樓價料再升三成。全港「lump sum（總價）聚焦效應」兼「白居二」政策下，資產房屋升幅更料達四成。

受惠白居二政策

汪敦敬直言，自己對樓市看法一直沒有轉軚，市民應有心理準備，2018年樓市將出現一個超級大升浪，預計升幅兩至三成，較2017年全港樓價升幅一成多為高，居屋在「白居二」政策刺激下，可以比大市升多一成，升幅三至四成並非沒可能。因為大家已看到不買樓的風險。
對於今年買樓所面對的潛在風險，汪形容2018年樓市會是「大漲中回」格局，不像過往數年大漲小回。他進一步解釋可謂「中回」，「就算跌下來也好，都會高過上一個底，跟住唞返兩、三個月再上。」今年會出現兩次上落位，買家要有買完會跌的心理準備，可能跌一成。用家在樓市過山車其間入市，其心理和財務質素變得相當重要。
他續稱，支撐樓價上升有兩大財富效應。第一，今年將看見好多父母會由不幫仔女買樓，變成幫仔女上車，父幹族所產生的財富效應已進入新階段。
其次，樓市辣招下，市民按揭成數只會越來越低。他指，根據2016年人口普查，六成半以上人已供滿樓，按此推斷全港有100萬個單位已供滿物業，若從中衍生6%購買力，已相當於2017年的樓市交易總成交量，這意味樓市已毋須由傳統購買力支持，純粹由財富效應支持。此財富效應最得人驚之處就是當中沒有任何借貸，是不會有泡沫爆破風險，近年樓市源源不絕的破頂潮，便是由當中衍生的購買力逐漸行使出來。
最後，政府全面開放「白居二」市場，居屋及公屋樓價今年一定升，他相信，樓價600萬元內的資產房屋，將面對全港「lump sum聚焦效應」，今年樓價升幅將跑贏大市。

綠表一定上到會 白表難講

係, 但應該都係綠表見到今年有半價居屋所以撻多過樓價跌

自住驚閪去哂邊

如果依家樓市繼續升 佢咪要囉
依家如果佢收樓 都唔止輸13萬啦

有政府擔保 唔洗做壓測
無野做都批

居屋可原價賣返俾政府
why蝕？

無左依樣野好多年啦喎。

銀行原價賣比房署就得